### 狗狗币量化交易工具1.0

# 火币api文档 https://huobiapi.github.io/docs/spot/v1/cn/#185368440e
# py3 SDK demo(现货) https://github.com/HuobiRDCenter/huobi_Python.git
# py3 SDK demo(合约) https://github.com/hbdmapi/huobi_futures_Python.git

1. git clone https://github.com/HuobiRDCenter/huobi_Python.git
2. python .huobi_Python/setup.py install

异步事件驱动的高频交易系统。适合做市商、高频量化用户使用。
## 架构图
![Architecture](https://raw.githubusercontent.com/hbdmapi/hbdm_Python/master/docs/framework.png)
## 合约量化框架
   ### 1、行情模块
    ws订阅orderbook、kline、tradedetail等公开行情数据，提供回调给策略使用，目前已接入火币永续合约、交割合约、期权合约；
   ### 2、RESTAPI模块
    火币合约的 rest API接口方法实现，供策略使用，目前已接入永续合约、交割合约、期权合约；
   ### 3、资产模块
    资产模块通过ws订阅account来实现资产的推送及更新，提供回调给策略使用，目前已接入火币永续合约、交割合约、期权合约；
   ### 4、仓位模块
    仓位模块通过ws订阅position来实现持仓的推送及更新，提供回调给策略使用，目前已接入火币永续合约、交割合约、期权合约；
   ### 5、订单模块
    订单模块通过ws订阅order来实现订单的推送及更新，提供回调给策略使用，目前已接入火币永续合约、交割合约、期权合约；
   ### 6、日志模块
    日志模块可以根据不同等级错误来记录log到文件；
   ### 7、下单模块
    集成常用下单功能接口；
   ### 8、错误处理模块
    websocket断连重连机制、心跳heartbeat机制等常见错误处理机制；
   ### 9、风控处理模块
    支持钉钉短信报警;
   ### 10、数据库模块
    支持Mongodb数据库的异步调用；
    
## 安装环境
    python:python 3.5.3以上版本。
    pip install git+https://github.com/hbdmapi/huobi_futures_Python.git

## 快速使用Examples中Demo
   - git clone https://github.com/hbdmapi/huobi_futures_Python.git
   - cd huobi_futures_Python 
   - 修改Example目录下的config.json
     - "access_key": "填入您在火币合约的api access_key"
     - "secret_key": "填入您在火币合约的api secret_key"
    然后保存退出
   - 在对应目录下运行 bash run.sh 策略即开始运行。

## Demo使用示例

本示例策略简单实现了在火币永续合约(HBDM)交易所的`BTC-USD`进行卖空平空的操作。 

> NOTE: 示例策略只是简单演示本框架的使用方法，策略本身还需要进一步优化。


#### 推荐创建如下结构的文件及文件夹:
```text
ProjectName
    |----- docs
    |       |----- README.md
    |----- scripts
    |       |----- run.sh
    |----- config.json
    |----- main.py
    |----- strategy
    |      |----- strategy1.py
    |      |----- strategy2.py
    |      |----- ...
    |----- .gitignore
    |----- README.md
```

#### 策略服务配置

策略服务配置文件为 [config.json](config.json)，其中:

- ACCOUNTS `list` 策略将使用的交易平台账户配置；
- strategy `string` 策略名称
- symbol `string` 策略运行交易对
- MARKETS `list` 策略使用的行情配置

> 服务配置文件使用方式: [配置文件](/docs/config/README.md)


#### 运行

```text
python main.py config.json
```

## 问题反馈

issue区发帖提问，请务必详细描述问题以及附上完整log。

## 用户评价

Ingyu Koh(韩国科学技术院教授 (KAIST), 前IBM科学家, theoretical physics博士): "I am very impressed how smartly you organized codes.  I really appreciate for your precise answers to develop successful system. Once your precise guidance clears obstacle, real progresses are made."
